一個極度無安全感既人

我係一個好多疑 情緒化 無安全感既人
導致呢啲問題 主要係因為成長背景 同埋自身經歷
想知點樣可以有多啲安全感 唔好成日咁多疑
好怕人會忽然消失 成日都會亂諗野 令到自己好辛苦 唔知道可以點做

好易
試下信唔好諗
完

去交通安全島住返一頭半個月

試過 但唔得
愈諗愈覺得愈可疑 但又唔怕同佢講
怕又被冷暴力分手

揾個朋友依頼或者男友

首先要接受自己係咁嘅人先

就係係男友面前好無安全感 次次拍拖都係咁

但無人接受到我

試下理性d諗成件事

提升吓自己，做啲一路想做又唔敢做嘅事，慢慢重拾自信，好似係

試過
有機會走向極端
個樣好有自信
但眼淚心裏流

我有嘗試過 我係一個自閉毒撚黎
分左手之後我都會嘗試踏出自己comfort zone
去camp 上莊 住hall 等等
對於一個毒撚黎講 同咁多人social真係好驚

呢啲往往都係旁觀者清當局者迷

你有冇好難將自己諗法講出口既情況？

我意思唔係出去夾硬 social，而係多啲諗自己想做乜會有成功感，可以係獨獨咁煮吓自己鐘嘅嘢食，或者游水游到1000米之類嘅挑戰，一步一步set啲目標咁去前進，個人有返自信就會感覺踏實啲，安全感都會好啲

其實好多時都係自己太在意人地諗法，而漠視自己需求，所以唔好諗人地想點先，諗吓自己想點先

如果之前有唔好既經歷，見過鬼會怕黑都好正常既

唔好既經歷令你無安全感，不如試下又留意多d自己有無好既經歷？

安全感基本上都係兩樣野：
對自己價值既信心，同埋對身邊人既信心，
有無d好既經歷可以俾到你多d呢方面既信心呀？

我只會同某部份嘅朋友講
即係我覺得佢哋有經驗可以分享 而我又信得過佢哋
反而識咗好耐嘅朋友就唔會講

我都想為自己設立更加多目標
但係每一次我都不自控咁樣諗
久唔久會睇吓佢覆咗message未
又會計下佢幾耐未覆我
有時候我都覺得自己好可怕
即使我夾硬幫自己搵啲嘢做 我都會不自控咁諗 到最後就集中唔到

感情失敗者 從來未經歷過好嘢
見到人哋拍拖咁開心咁sweet 真係好羨慕

咁都算好
起碼識同人講
要解決就真係要搵返自己接受唔到既過去
同有冇家人、朋友、另一半同你面對
同埋唔好以後時間會仲淡一切 冇用架

把安全感完全放在拍拖關係上，好容易令大家都好辛苦

你既價值感會變成完全靠哂對方，
佢係好人會覺得辛苦，
佢係衰人就有機會用你既安全感控制住你

當然拍拖都要互相信任，
但都唔可以太over，
你都要自己首先信自己的價值

如果自己都唔信自己價值，
人地點講你都只會覺得佢只係氹你，
而唔係真正重視你
而

我明你好重視一個人先會咁做，但方式只會令自己同對方都辛苦，你知道自己不足同嘗試改已經好好但改變習慣同性格從來都好難，哩啲欲速則不達，最緊要唔好放棄同認定自己會做得唔好

我都係勁無安全感想改但改唔到